泛民老人嘅原罪係九月立法會的死結

1. 理性上，好多抗爭者都知道立法會過半憲制上嘅重要性，但係有兩個死結： 一係功能組別選舉不公平嘅原罪，二係傳統泛民嘅不作為，令有意投入選舉工程嘅選民卻步。

2. 功能組別嘅不公平係無容置疑，但事實上成個選舉包括地方直選本身都係不公平，挾六成民意最終只得三成席位，單單否定功能組別唔去參選並非理性之舉。

3. 反而，一大部份年輕選民嘅最大心結在於多年嚟「含淚投票」，保送一班尸位素餐嘅泛民議員入去議會，但係又唔能夠反映到選票嘅政治取態，而呢個心結係對九月立法會最大抗拒嘅主因。

4. 泛民嘅原罪在於廿幾年嚟喺議會入面作為少數派只流於表面做 show，並無展現抗爭意志，淨係企喺道德高位「食老本」，憂讒畏譏。當對家係無底線嘅黨國機器嘅時候，仲為保存自己嘅清白之身而拒絕泥漿摔角，根本同社會激烈嘅抗爭行為完全脫節。

5. 當中嘅表表者同罪孽最深嘅係梁耀忠，當日為咗自己唔想承擔「劊子手」嘅責任，DQ 梁君彥，拒絕擔任立法會大會主席選舉嘅主持人，直接導致四年嚟嘅制度暴力、倒行逆施，到現今都未展現悔意，因此人民對佢嘅恨意絕不下於一般建制派。

6. 傳統泛民老人只顧及一己榮辱，相反，喺呢九個月嚟咁多抗爭者連自己嘅前途、自由甚至性命都豁出去嘅時候，呢班人仲守緊自己嘅「政治貞操」，點會唔受鄙視？

7. 明知擂台上面嘅對手會插眼、撩陰、出蠱惑，加埋個裁判吹黑哨，仲死守個人政治道德，呢啲唔係叫正義，係叫不負責任同無膽匪類。既然你哋無咁嘅抗爭意志，咁不如留番俾啲素人新人，實現政治輪替，世代交接。

8. 抗爭者對進攻議會最大嘅憂慮係，即使立法會議席過半，呢班被民意保送入去嘅議員，有無足夠嘅抗爭意志去攬炒？敢唔敢背住財政懸崖、政府停擺嘅壓力去否決綑綁警隊大幅增加撥備嘅財政預算案？俾你哋做咗大會主席有無膽量學梁君彥、陳健波之流運用權力去達致最終目的？定係繼續抱殘守缺，行禮如儀，最終跪低？咁立法會過唔過半真係無意思。香港宜家目前情況寸土必爭，並沒有婦人之仁嘅存在空間。

9. 人民嘅眼睛係雪亮嘅，唔係單單揹咗「泛民」個名就一致拒絕所有泛民議員；泛民本身亦都唔係得一整個板塊，即使係同一個政黨內嘅光譜都有所不同。

10. 舉民主黨做例子，同屬民主黨嘅許智峯、鄺俊宇係抗爭者心目中嘅形象就同黃碧雲完全唔同，因為佢哋同示威者企喺最前線；同樣公民黨嘅楊岳橋喺現時香港法治已死嘅情況下仲未 over his dead body，相反(前)黨友毛孟靜會被抗爭者稱為「契媽」。

11. 同樣係主持選舉議會，當日「送中條例」法案委會員選舉主席，涂謹申則以主持人嘅權限，拖延選舉同二讀展開，到委員會鬧雙胞，最後要直上大會二讀。雖然涂謹申未竟全功，但至少有喺佢嘅權限之下盡力喺議會內彰顯民意。

12. 經過九個月，香港已經永遠返唔到轉頭，要突破困局，要選民摒棄前嫌，泛民首先要摒棄一貫做法，堅拒俾港共政權道德綁架，不惜「攬炒」先係唯一破局同解開選民心結嘅辦法。

13. 如果做唔到、過唔到自己個關嘅就走。棄選立法會，或者出戰名單第二名，為新人抬轎，騰出位置俾素人參選。不論地區直選抑或功能組別，每一個參選人都應該明確擁抱「不惜代價攬炒」以換取市民支持。

14. 宜家連新民黨都可以因應時局搞初選，容許黨外人士參與，點解口口聲聲講要為香港人爭取「五大訴求」嘅泛民人士摒棄唔到自己嘅個人榮辱同得失？

15. 喺現今警暴對人民毫不留情、悼念亡者都會係非法集結、喺黑白顛倒嘅年代，我們容不下丁點婦人之仁，梁耀忠之流應該反省下自己仲有無存在嘅價值。

批鬥左膠
殺掉左膠
救香港

抗爭肥絲出沒注意
未block好block

泛民唔放棄以往嘅選舉選略，就唔撚投

唔好借泛民個名再去呃人

hi 五毛三毛一毛分化熱狗sir用不推文回覆露曬底 你一鬆懈又浪費一個ac

幾個老野嘅決定隨時令香港建制同滲透成功

我冇比人block過
自己睇下你有幾多人屌你，睇下自己同其他ac有咩分別

係 喺你角度連衛兵屌雞丁可接受的
最緊要勿放負勿分化 連衛兵話ok就ok

講左我想講既野出來

論功行賞，嚟緊既立法會選舉，減公民黨議席、增企出來保護手足既議席是常識

原意叫人唔捉鬼係好，但唔好膠化得唔得
收手啦

初選呀

入嚟討論下立會初選同配票要點做

許智峯，鄺俊宇，毛孟靜，涂謹申
仲有邊個值得留低？

你知唔知議員份糧好高架
d老鬼邊會想退
眼見劉慧卿1991年做到2016年
d老鬼做得兩屆8年 邊個會想退？
用選票vote走佢好過啦

譚文豪，林卓廷，胡志偉。

其實好多都ＯＫ，當然唔好計白頭佬同埋黃碧雲。

今屆龜公梁耀宗、黃BIG雲、Body楊、莫奶光、梁計娼、朱西迪、張召虹、全部要讓位

林卓廷，胡志偉，譚文豪

Lm

新西吳敏兒咪撚選呀。做左職工盟咁耐乜撚野都無做過，唔攪工會搶功能組別，眼白白三席勞工界比哂工聯會，而家又走出黎選地區介票。

要選返去選勞工界搶返三席返黎

泛民真係要醒醒定定

真新西九西特別多騎呢怪

民協嗰邊馮檢基應該交棒比何啟明 因為依家潮流興新人